頭先睇tvb見到支那想殖民人

個套那年花開正月圓，講到政府想變法

咁啱畀我聽到，跟住即刻google，原來個句真係黎自歷史:
有能獨力創建學堂，開闢地利，
興造槍砲各廠，有裨於興國遠猷殖民大計者，並著照軍功之例，給予特賞，以昭激勵

估唔到支那連電視劇都蘊含住要做殖民者嘅思想
不過好彩佢廢，畀人殖民就有份，諗住殖民人？

中國自古而來是和平的獅子

中國歷史= 殖民史

已經殖民香港